《杜比亞》散文

<<杜比亚>>

七月的天空有點像包了沙布的大海，車子和大廈排出的廢物在天上暢遊，因為在暑假，不用兼職，不用上課，就在家中沒事便望天打掛，喝喝茶，悶得荒了便找本書跳進去，看了太宰治的人間失格，感覺深重，感觸不大，始終我生活在這個大廈組成的森林中，最深切的體會也只是大家為了兩三格階磚而朝九晚五罷了。

家裡的地板有很多由四的白階磚組成一朵綠色葉子，暗橙色的花芯的花，站立在此的竹板上淡綠色的背景畫印了豎著排隊白花，每五厘米便被米白色的一行隔開。竹板作為牆，分間開大大小小的空間作主人房，客房，雜物房等，這樣的地板和竹板牆使我感到有些自豪，也許因為比那些冰冷的石屎牆，潔白的地板多了些懷舊吧。 -

我很喜歡熱得能把靈魂蒸發的日子裡，躺在我那剛好能轉身的小床上，用枕頭托高頭，咬著從街市那個總是會在客人買菜時順道說怎樣煮才鮮甜，怎麼炒才能爽口的大姐的小檔口裡買來的青瓜，每次她都會送我很多蔥，多得只能在廚房的窗台上由青轉黃。

有時候刮風下雨，便拿出從隔壁榮叔送我的膠板卡在露台的窗台上，保護吊在半空中的衣服。膠板的來由是有次刮風後，衣服都飛落街上，榮叔居然撿了回來說：小伙子，我回家時看到有衣服飛了下來，你的腦袋就在窗後瞄下來，想必是你的吧？待我一回兒，我進一進家取的膠板給你，擋擋風雨，特好使，卡在窗台便可。

南美洲有種昆蟲叫作杜比亚，牠們在住在狹窄的環境裡時，仍然會互相緊密地接觸著，用彼此的觸角交換著資訊和傳遞著信息，互相保護，照料著，也許我所居住的小區裡，也住了不少的杜比亚吧。